{"authors": [["Sousa", "Nariana Mattos Figueiredo", "NMF", "Neuropsic\u00f3loga. Psic\u00f3loga Hospitalar do Programa de Reabilita\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica da Unidade Salvador da Rede Sarah de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o."]], "date": null, "id": "29213515", "text": "The term amnesia refers to a pathological state of mind in which memory and learning are affected to a greater extent than other cognitive functions in a patient without altered level of consciousness. The aim of the current study was to describe a case of severe amnesia in a patient during neurological rehabilitation and to report the importance of preserved cognitive functions to compensate for the mnemonic deficit. VJA presented a clinical condition suggestive of encephalopathy due to caloric-protein malnutrition following several abdominal surgical procedures for complicated choledocholithiasis. A descriptive analysis of the results was carried out to outline the goals attained and the factors limiting implementation of memory aids. After the intervention program, consisting of individual and group activities, VJA showed improvement in level of recall with repetition of tasks, but still required constant external monitoring. Longitudinal follow-up is necessary to obtain more consistent results.O termo amn\u00e9sia refere-se a um estado mental patol\u00f3gico em que a mem\u00f3ria e o aprendizado est\u00e3o afetados em propor\u00e7\u00f5es maiores do que as demais fun\u00e7\u00f5es cognitivas em um paciente sem altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia. O estudo vigente buscou descrever um caso de amn\u00e9sia grave em paciente durante reabilita\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica e relatar a import\u00e2ncia de fun\u00e7\u00f5es cognitivas preservadas para compensa\u00e7\u00e3o do deficit mnem\u00f4nico. V.J.A. apresenta quadro cl\u00ednico sugestivo de Encefalopatia por desnutri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rico-prote\u00edca, em virtude de v\u00e1rios procedimentos cir\u00fargicos abdominais em raz\u00e3o de coledocolit\u00edase complicada. Foi realizada an\u00e1lise descritiva dos resultados, buscando detalhar as metas alcan\u00e7adas e os limitadores para implementa\u00e7\u00e3o dos aux\u00edlios de mem\u00f3ria. Ap\u00f3s o programa de interven\u00e7\u00e3o, constitu\u00eddo por atividades individuais e grupais (inseridas no contexto e significativas para o paciente), foi observado que V.J.A. apresentou melhora do padr\u00e3o de evoca\u00e7\u00e3o com a repeti\u00e7\u00e3o das tarefas, por\u00e9m ainda com necessidade de monitora\u00e7\u00e3o externa constante. Faz-se, ent\u00e3o, necess\u00e1rio acompanhamento longitudinal para obten\u00e7\u00e3o de resultados mais consistentes.", "doi": "10.1590/1980-57642016dn11-020016", "title": "Rehabilitation in severe memory deficit: A case study.", "journal": ["Dementia & neuropsychologia", "Dement Neuropsychol"]}