{"authors": [["Bouch\u00e9", "C", "C", "Diabetes and endocrinology, groupe hospitalier Lariboisi\u00e8re-Fernand-Widal, 2, rue Ambroise-Par\u00e9, 75010 Paris, France. Electronic address: clara.bouche@aphp.fr."], ["Zucchello", "A", "A", "Diabetes and endocrinology, groupe hospitalier Lariboisi\u00e8re-Fernand-Widal, 2, rue Ambroise-Par\u00e9, 75010 Paris, France."], ["Troude", "P", "P", "Public health department, groupe hospitalier Lariboisi\u00e8re-Fernand-Widal, Paris, France."], ["Sarron", "T", "T", "Diabetes and endocrinology, groupe hospitalier Lariboisi\u00e8re-Fernand-Widal, 2, rue Ambroise-Par\u00e9, 75010 Paris, France."], ["Dumurgier", "J", "J", "Memory research centre Paris-Nord-Ile-de-France, groupe hospitalier Lariboisiere-Fernand-Widal, Paris, France."], ["Gautier", "J F", "JF", "Diabetes and endocrinology, groupe hospitalier Lariboisi\u00e8re-Fernand-Widal, 2, rue Ambroise-Par\u00e9, 75010 Paris, France; Inserm, UMRS\u00a01138, centre de recherche des Cordeliers, Paris, France."]], "text": "", "id": "29305111", "date": "2017-12-19", "title": "Patients with diabetes and foot ulcer present cognitive dysfunction and express fewer needs in terms of educational support.", "doi": "10.1016/j.diabet.2017.12.005", "journal": ["Diabetes & metabolism", "Diabetes Metab."]}