{"authors": [["S\u00e1nchez-Rico", "Alejandro", "A", "Artica Telemedicina (CMC Group)."], ["Garel", "Pascal", "P", "European Hospital and Healthcare Federation."], ["Notarangelo", "Isabella", "I", "European Hospital and Healthcare Federation."], ["Quintana", "Marcos", "M", "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid."], ["Hern\u00e1ndez", "Gustavo", "G", "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid."], ["Asteriadis", "Stylianos", "S", "Maastricht University."], ["Popa", "Mirela", "M", "Maastricht University."], ["Vretos", "Nicholas", "N", "Ethniko Kentro Erevnas Kai Technologikis Anaptyxis."], ["Solachidis", "Vassilis", "V", "Ethniko Kentro Erevnas Kai Technologikis Anaptyxis."], ["Burgos", "Marta", "M", "Parkinson Association Madrid."], ["Girault", "Ariane", "A", "E-Seniors: Initiation des seniors aux NTIC association."]], "date": null, "id": "28873859", "text": "Integrated care ICT Platform to support patients, care-givers and health/social professionals in the care of dementia and Parkinson's disease with training, empowerment, sensor-based data analysis and cooperation services based on user-friendly interfaces.", "doi": null, "title": "ICT Services for Life Improvement for the Elderly.", "journal": ["Studies in health technology and informatics", "Stud Health Technol Inform"]}