{"authors": [["Pedraza", "Olga Lucia", "OL", "Interdisciplinary Group on Memory, Hospital Infantil Universitario de San Jos\u00e9 (HIUSJ)."], ["Montes", "Ana Maria Salazar", "AMS", "Interdisciplinary Group on Memory, Hospital Infantil Universitario de San Jos\u00e9 (HIUSJ)."], ["Sierra", "Fabio Alexander", "FA", "Department of Epidemiology and Research (FUCS)."], ["Montalvo", "Maria Camila", "MC", "Interdisciplinary Group on Memory, Hospital Infantil Universitario de San Jos\u00e9 (HIUSJ)."], ["Mu\u00f1oz", "Yolanda", "Y", "Department of Nursing (FUCS)."], ["D\u00edaz", "Jose Miguel", "JM", "Department of Nursing (FUCS)."], ["Lozano", "Angela", "A", "Interdisciplinary Group on Memory, Hospital Infantil Universitario de San Jos\u00e9 (HIUSJ)."], ["Pi\u00f1eros", "Cesar", "C", "Department of Epidemiology and Research (FUCS)."]], "date": null, "id": "29213523", "text": "The low prevalence of dementia described in communities is likely due to the low sensitivity of screening tests and an absence of evaluation by specialists.To estimate the prevalence of mild cognitive impairment (MCI) and dementia in adults older than 50 years.A two-phase, cross-sectional study was conducted by specialists to evaluate cognition and associated demographic risk factors in 1,235 independent community-dwelling adults from Bogot\u00e1. In Phase I, screening was performed using the MMSE and MoCA tests. In Phase II, after application of a comprehensive neuropsychological battery with neurologic and psychiatric evaluations, a cognitive diagnosis was established by consensus.The prevalence found for MCI was 34% and for dementia was 23%. MCI was associated with incomplete high school, OR=1.74 (95%CI=1.23-2.45), and with an age of 70-79 years, OR=1.93 (95%CI=1.47-2.53). A total of 73% of MCI cases were amnestic. Dementia was associated with incomplete primary education, OR=8.98 (95%CI=5.56-14.54), complete primary education, OR=6.23 (95%CI=3.70-10.47), and age older than eighty years, OR=3.49 (95%CI=2.23-5.44).The prevalence of dementia found was greater than the rates reported in previous studies. Low educational level was the main risk factor for cognitive impairment and should be considered in strategic planning for the local health system.A baixa preval\u00eancia de dem\u00eancia relatada em comunidades deve ser devida ao emprego de testes de rastreio de baixa sensibilidade e \u00e0 falta da avalia\u00e7\u00e3o por especialistas.Estimar a preval\u00eancia de comprometimento cognitivo leve (CCL) e dem\u00eancia em adultos com idade superior a 50 anos.Um estudo transversal de duas fases realizado por especialistas, avaliando a cogni\u00e7\u00e3o e os fatores de risco demogr\u00e1ficos associados, com 1.235 adultos aut\u00f4nomos da comunidade em Bogot\u00e1. Em uma Fase I, foram realizados os testes de rastreio MEEM e MoCA. Na Fase II, ap\u00f3s uma ampla bateria neuropsicol\u00f3gica com avalia\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e psiqui\u00e1tricas, foi estabelecido um diagn\u00f3stico cognitivo por consenso.A preval\u00eancia encontrada de CCL foi de 34% e de dem\u00eancia, de 23%. CCL foi associado a ensino m\u00e9dio incompleto, OR=1,74 (IC 95%=1,23-2,45) e idade entre 70-79 anos, OR=1,93 (IC 95%=1,47-2,53). Entre os casos de CCL, 73% eram amn\u00e9sticos. A dem\u00eancia foi associada a ensino fundamental incompleto, OR=8,98 (IC 95%=5,56-14,54), ensino fundamental completo, OR=6,23 (IC 95%=3,70-10,47) e idade superior a oitenta anos, OR=3,49 (IC 95%=2,23-5,44).A preval\u00eancia de dem\u00eancia encontrada \u00e9 maior do que a relatada em estudos pr\u00e9vios. O baixo n\u00edvel educacional foi o principal fator de risco para decl\u00ednio cognitivo e deve ser considerado no planejamento estrat\u00e9gico do nosso sistema de sa\u00fade.", "doi": "10.1590/1980-57642016dn11-030008", "title": "Mild cognitive impairment (MCI) and dementia in a sample of adults in the city of Bogot\u00e1.", "journal": ["Dementia & neuropsychologia", "Dement Neuropsychol"]}