{"authors": [["Alves", "Elysama Fernandes", "EF", "Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Fisioterapia, Universidade Federal de Santa Catarina. Rodovia Governador Jorge Lacerda n\u00ba 3201/Km 35,4, Jardim das Avenidas. 88906-072 Ararangu\u00e1 SC Brasil. elysama_alvess@hotmail.com."], ["Bezerra", "Poliana Penasso", "PP", "Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Fisioterapia, Universidade Federal de Santa Catarina. Rodovia Governador Jorge Lacerda n\u00ba 3201/Km 35,4, Jardim das Avenidas. 88906-072 Ararangu\u00e1 SC Brasil. elysama_alvess@hotmail.com."]], "date": null, "id": "29211166", "text": "Due to the high prevalence of wheel-chair use by institutionalized elderly people, the scope of this research was to verify whether factors involving gender, age, education, length of institutionalization, comorbidities, cognition and functionality are associated with the use of such equipment, as well as ascertain the reasons for use according to the perceptions of the elderly. It is a cross-sectional descriptive study that included 55 elderly people subdivided into G1 (locomotion without assistance) and G2 (wheelchair users). Analysis of the profile in medical records, cognition and functionality by the Mini-Mental State Examination and Barthel index was conducted. Wheelchair users asked about the factors that lead to wheelchair use were recorded: 33 (60%) of the elderly were in G1 and 22 (40%) in G2. There were differences between the groups with respect to functionality (p = 0.005). The elderly who have not suffered a stroke are less likely to use a wheelchair (OR: 0.09; 95% CI: 0.02 to 0.36). Elderly wheelchair users reported: fear of falling, pain, tiredness, weakness in the legs, difficulty walking and lack of assistance in walking. Strokes and functionality are associated with wheelchair use. Knowledge of these factors and the reasons reported by the elderly may enable alternatives of prevention to be defined.Devido \u00e0 alta preval\u00eancia do uso de cadeira de rodas por idosos institucionalizados, objetivou-se verificar se os fatores sexo, idade, escolaridade, tempo de admiss\u00e3o, comorbidades, cogni\u00e7\u00e3o e funcionalidade est\u00e3o associados ao uso deste dispositivo, como tamb\u00e9m averiguar os motivos que podem levar a essa utiliza\u00e7\u00e3o segundo a percep\u00e7\u00e3o dos idosos. Estudo transversal e descritivo, inclu\u00eddos 55 idosos subdivididos em G1 (locomo\u00e7\u00e3o sem aux\u00edlio) e G2 (cadeirantes). An\u00e1lise do perfil atrav\u00e9s dos prontu\u00e1rios, cogni\u00e7\u00e3o e funcionalidade pelo Mini-Exame do Estado Mental e \u00cdndice de Barthel. Foram questionados 33(60,0%) cadeirantes no G1 e 22(40,0%) no G2 sobre os fatores que os levaram \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da cadeira de rodas. Houve diferen\u00e7a entre os grupos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 funcionalidade (p = 0,005). O idoso que n\u00e3o tem acidente vascular encef\u00e1lico tem menor chance de utilizar cadeira de rodas (OR:0,09; IC95%:0,02-0,36). Idosos cadeirantes relataram: medo de cair, dor, cansa\u00e7o, fraqueza nas pernas, dificuldades de caminhar e falta de aux\u00edlio na deambula\u00e7\u00e3o. O acidente vascular encef\u00e1lico e a funcionalidade est\u00e3o associados ao uso de cadeira de rodas. O conhecimento destes fatores e dos motivos relatados pelos idosos pode permitir que alternativas de preven\u00e7\u00e3o sejam tra\u00e7adas.", "doi": "10.1590/1413-812320172211.14332016", "title": "[Factors associated with the use of wheelchairs by institutionalized elderly people].", "journal": ["Ciencia & saude coletiva", "Cien Saude Colet"]}