{"authors": [["de Moraes", "\u00cdbis Ariana Pe\u00f1a", "\u00cdAP", "Post-graduate Program in Sciences of Physical Activity - School of Arts, Sciences and Humanities - University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."], ["Massetti", "Thais", "T", "Post-graduate Program in Rehabilitation Sciences - Faculty of Medicine - University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."], ["Crocetta", "T\u00e2nia Brusque", "TB", "Department of Morphology and Physiology - Faculty of Medicine of ABC - Santo Andr\u00e9, SP, Brazil."], ["da Silva", "Talita Dias", "TD", "Post-graduate Program in Cardiology - Federal University of S\u00e3o Paulo - Paulista School of Medicine - S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."], ["de Menezes", "Lilian Del Ciello", "LDC", "Post-graduate Program in Rehabilitation Sciences - Faculty of Medicine - University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."], ["Monteiro", "Carlos Bandeira de Mello", "CBM", "Post-graduate Program in Rehabilitation Sciences - Faculty of Medicine - University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."], ["Magalh\u00e3es", "Fernando Henrique", "FH", "Post-graduate Program in Sciences of Physical Activity - School of Arts, Sciences and Humanities - University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."]], "doi": "10.1590/1980-57642016dn11-030010", "date": "2018-01-16_23:19:16", "journal": ["Dementia & neuropsychologia", "Dement Neuropsychol"], "year": null, "title": "Motor learning characterization in people with autism spectrum disorder: A systematic review.", "id": "29213525", "text": ["autism", "spectrum", "disorder", "asd", "neurodevelopmental", "disorder", "primarily", "characterized", "deficits", "social", "interaction", "communication", "implicit", "skill", "analyse", "results", "research", "motor", "learning", "means", "used", "measuring", "autistic", "disorder", "systematic", "literature", "search", "done", "using", "web", "science", "bvs", "virtual", "health", "library", "psycinfo", "included", "articles", "contained", "keywords", "autism", "motor", "learning", "variables", "considered", "methodological", "aspects", "results", "presented", "methodological", "quality", "total", "42", "studies", "identified", "33", "articles", "excluded", "meet", "inclusion", "criteria", "data", "extracted", "nine", "eligible", "studies", "concluded", "although", "individuals", "asd", "showed", "performance", "difficulties", "different", "memory", "motor", "learning", "tasks", "acquisition", "skills", "still", "takes", "place", "population", "however", "skill", "acquisition", "related", "heterogeneous", "events", "occurring", "without", "awareness", "transtorno", "espectro", "autista", "tea", "\u00e9", "uma", "desordem", "desenvolvimento", "neurol\u00f3gico", "caracterizada", "principalmente", "por", "d\u00e9ficits", "na", "intera\u00e7\u00e3o", "social", "comunica\u00e7\u00e3o", "e", "aprendizagem", "de", "habilidades", "os", "resultados", "da", "pesquisa", "sobre", "aprendizagem", "motora", "e", "suas", "formas", "de", "mensurar", "na", "desordem", "autista", "pesquisa", "bibliogr\u00e1fica", "sistem\u00e1tica", "foi", "feita", "usando", "web", "science", "bvs", "biblioteca", "virtual", "de", "sa\u00fade", "e", "psycinfo", "inclu\u00edmos", "artigos", "que", "mostraram", "autismo", "e", "aprendizagem", "motora", "vari\u00e1veis", "consideradas", "foram", "os", "aspectos", "metodol\u00f3gicos", "os", "resultados", "apresentados", "e", "qualidade", "metodol\u00f3gica", "dos", "total", "de", "42", "artigos", "foram", "identificados", "foram", "exclu\u00eddos", "33", "artigos", "porque", "n\u00e3o", "atendiam", "aos", "crit\u00e9rios", "de", "inclus\u00e3o", "os", "dados", "foram", "extra\u00eddos", "de", "nove", "estudos", "eleg\u00edveis", "e", "que", "embora", "pessoas", "com", "tea", "tenham", "demonstrado", "dificuldades", "de", "desempenho", "em", "diferentes", "tarefas", "de", "aprendizagem", "motora", "de", "mem\u00f3ria", "aquisi\u00e7\u00e3o", "de", "habilidades", "ocorre", "nessa", "popula\u00e7\u00e3o", "entanto", "essa", "aquisi\u00e7\u00e3o", "de", "habilidades", "est\u00e1", "relacionada", "eventos", "heterog\u00eaneos", "ocorrendo", "sem", "consci\u00eancia", "dos", "indiv\u00edduos"]}