{"authors": [["Grabowski", "Paulo Andr\u00e9 Pera", "PAP", "Psychiatric Outpatient Unit, The Municipal Health Department of S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, PR, Brazil."], ["Bello", "Alexandre Ferreira", "AF", "Psychiatric Outpatient Unit, The Municipal Health Department of S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, PR, Brazil."], ["Rodrigues", "Diogo Lima", "DL", "Psychiatric Outpatient Unit, The Municipal Health Department of S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, PR, Brazil."], ["Forbeci", "Murilo Jos\u00e9", "MJ", "Psychiatric Outpatient Unit, The Municipal Health Department of S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, PR, Brazil."], ["Motter", "Vinicius", "V", "Psychiatric Outpatient Unit, The Municipal Health Department of S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, PR, Brazil."], ["Raskin", "Salmo", "S", "Pontifical Catholic University of Paran\u00e1, Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1, and Universidade Positivo, Curitiba, PR, Brazil."]], "doi": "10.1155/2017/4254152", "date": "2018-01-16_23:19:23", "journal": ["Case reports in psychiatry", "Case Rep Psychiatry"], "year": null, "title": "Deletion Involving the 7q31-32 Band at the CADPS2 Gene Locus in a Patient with Autism Spectrum Disorder and Recurrent Psychotic Syndrome Triggered by Stress.", "id": "29201482", "text": ["autism", "spectrum", "disorder", "asd", "neurodevelopmental", "disorder", "marked", "impairments", "social", "functioning", "language", "communication", "behavior", "recent", "association", "studies", "show", "microdeletions", "region", "including", "cadps2", "locus", "autistic", "patients", "paper", "reports", "case", "patient", "asd", "recurrent", "psychotic", "syndrome", "deletion", "band", "cadps2", "gene", "locus", "evidenced", "well", "brief", "review", "literature", "cadps2", "gene", "association", "asd"]}