{"authors": [["Radanovic", "M\u00e1rcia", "M", "Laborat\u00f3rio de Neurociencias LIM27, Departamento e Instituto de Psiquiatria, Hospital das Clinicas HCFMUSP, Faculdade de Medicina, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."], ["Stella", "Florindo", "F", "Laborat\u00f3rio de Neurociencias LIM27, Departamento e Instituto de Psiquiatria, Hospital das Clinicas HCFMUSP, Faculdade de Medicina, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."], ["Silva", "Lis Gomes", "LG", "Laborat\u00f3rio de Neurociencias LIM27, Departamento e Instituto de Psiquiatria, Hospital das Clinicas HCFMUSP, Faculdade de Medicina, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."], ["Talib", "Leda L", "LL", "Laborat\u00f3rio de Neurociencias LIM27, Departamento e Instituto de Psiquiatria, Hospital das Clinicas HCFMUSP, Faculdade de Medicina, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."], ["Forlenza", "Orestes V", "OV", "Laborat\u00f3rio de Neurociencias LIM27, Departamento e Instituto de Psiquiatria, Hospital das Clinicas HCFMUSP, Faculdade de Medicina, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."]], "date": null, "id": "29354223", "text": "Cognitive impairment includes mild cognitive decline and dementia, such as Alzheimer's disease (AD) and cerebrovascular-related pathologies.To investigate the profile of AD-related CSF biomarkers in a sample of cognitively impaired and unimpaired older adults with concomitant subcortical cerebrovascular burden.Seventy-eight older adults attending an outpatient psychogeriatric clinic were enrolled. Diagnoses were based on clinical, neuropsychological, laboratory, and neuroimaging data. Participants were classified into: cognitively normal (controls, n = 30), mild cognitive impairment (MCI, n = 34), and dementia (AD, n = 14). All subjects were submitted to CSF analyses for determination of amyloid-beta (A\u03b21-42), total tau (t-tau), phosphorylated tau (p-tau) and A\u03b21-42/p-tau ratio according to the Luminex method. MRI was performed in all individuals, and was scored independently by two experts according to Fazekas scale. Statistical analyses were conducted with the aid of general linear model procedures, and the Chi-squared test.T-tau levels were significantly associated with subcortical lesion pattern when Fazekas was considered as a group factor. CSF biomarkers were not associated with MCI, AD, or controls when considered separately. There was a tendency for reduction in CSF A\u03b21-42 together with increasing Fazekas scores, but without statistical significance. Comparisons of A\u03b21-42 and t-tau with each clinical group or with each neuroimaging pattern did not reach statistical differences. Likewise, Fazekas scores had no impact on CAMCOG scores.We found a significant association between t-tau levels and subcortical lesions when all Fazekas classifications were considered as a single group; comparisons of Fazekas subgroups and CSF biomarkers did not reach significance.O comprometimento cognitivo inclui altera\u00e7\u00f5es leves da cogni\u00e7\u00e3o e dem\u00eancia, como doen\u00e7a de Alzheimer (DA) e patologias vasculares associadas.Investigar o perfil de biomarcadores da DA no l\u00edquor e doen\u00e7a cerebrovascular concomitante em idosos com e sem altera\u00e7\u00f5es cognitivas.Foram inclu\u00eddos 78 sujeitos de um ambulat\u00f3rio de psicogeriatria. Efetuaram-se os diagn\u00f3sticos com base em dados cl\u00ednicos, neuropsicol\u00f3gicos, laboratoriais e neuroimagem. Os participantes foram classificados em: cognitivamente normais (controles, n = 30), comprometimento cognitivo leve (CCL, n = 34) e dem\u00eancia (DA, n = 14). Todos foram submetidos ao exame liqu\u00f3rico para determina\u00e7\u00e3o de \u03b2-amiloide (A\u03b21-42), tau total (t-tau), tau fosforilada (p-tau) e raz\u00e3o A\u03b21-42/p-tau, segundo o m\u00e9todo de Luminex. RM foi efetuada em todos os indiv\u00edduos. Dois especialistas independentes avaliaram as imagens segundo a escala de Fazekas. As an\u00e1lises estat\u00edsticas basearam-se em modelo linear geral e teste qui-quadrado.T-tau foi significantemente associada ao padr\u00e3o de les\u00e3o subcortical quando o grau de Fazekas foi considerado como fator grupal. N\u00e3o houve associa\u00e7\u00e3o entre biomarcadores e diagn\u00f3stico cl\u00ednico de CCL, DA e grupo controle, considerados individualmente. Observou-se uma tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o de A\u03b21-42 concomitante com eleva\u00e7\u00e3o dos escores de Fazekas, sem correla\u00e7\u00e3o significante. Compara\u00e7\u00f5es entre A\u03b21-42 e tau e diagn\u00f3stico cl\u00ednico ou neuroimagem n\u00e3o foram significantes. Os resultados de Fazekas n\u00e3o influenciaram os escores do CAMCOG.Como principal resultado, observou-se associa\u00e7\u00e3o significante entre os n\u00edveis de t-tau e les\u00f5es subcorticais quando as classifica\u00e7\u00f5es de Fazekas foram inclu\u00eddas em um \u00fanico grupo. As compara\u00e7\u00f5es dos subgrupos de Fazekas e biomarcadores liqu\u00f3ricos n\u00e3o foram significantes.", "doi": "10.1590/1980-57642016dn11-040012", "title": "Increased CSF levels of total Tau in patients with subcortical cerebrovascular pathology and cognitive impairment.", "journal": ["Dementia & neuropsychologia", "Dement Neuropsychol"]}