{"authors": [["Krolak-Salmon", "Pierre", "P", "Centre m\u00e9moire, ressources, recherche de Lyon, institut du vieillissement, hospices civils de Lyon, Inserm 1048, CNRS 5292, 69008 Lyon, France; Universit\u00e9 Claude-Bernard Lyon 1, action conjointe europ\u00e9enne \u00ab\u00a0Act on dementia\u00a0\u00bb, 69008 Lyon, France; F\u00e9d\u00e9ration des centres m\u00e9moire, 69001 Lyon, France. Electronic address: pierre.krolak-salmon@chu-lyon.fr."], ["Letrilliart", "Laurent", "L", "Universit\u00e9 Claude-Bernard Lyon 1, action conjointe europ\u00e9enne \u00ab\u00a0Act on dementia\u00a0\u00bb, 69008 Lyon, France; Universit\u00e9 Claude-Bernard Lyon 1, coll\u00e8ge universitaire de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale, HESPER EA 7425, 69008 Lyon, France."], ["Ceccaldi", "Mathieu", "M", "Coll\u00e8ge de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale, 92200 Neuilly-Sur-Seine, France; Centre m\u00e9moire, ressources, recherche de Marseille, 13385 Marseille, France; F\u00e9d\u00e9ration des centres m\u00e9moire, 69001 Lyon, France."], ["Andrieu", "Sandrine", "S", "CHU de Toulouse, universit\u00e9 Toulouse III, Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie, UMR1027 Inserm, 31300 Toulouse, France."], ["Gu\u00e9rin", "Olivier", "O", "Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie, 75017 Paris, France."], ["Dubois", "Bruno", "B", "Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de neurologie, 75651 Paris, France."], ["Brochet", "Bruno", "B", "F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de neurologie, 75651 Paris, France."], ["Vandel", "Pierre", "P", "Soci\u00e9t\u00e9 de psychog\u00e9riatrie de langue fran\u00e7aise, 25030 Besan\u00e7on, France."], ["Jeandel", "Claude", "C", "Coll\u00e8ge professionnel des g\u00e9riatres fran\u00e7ais, 92150 Suresnes, France."], ["Leperre-Desplanques", "Armelle", "A", "Centre m\u00e9moire, ressources, recherche de Lyon, institut du vieillissement, hospices civils de Lyon, Inserm 1048, CNRS 5292, 69008 Lyon, France."], ["Clanet", "Michel", "M", "Minist\u00e8re des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9, plan \u00ab\u00a0maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives\u00a0\u00bb, 75007 Paris, France."], ["Druais", "Pierre-Louis", "PL", "Coll\u00e8ge de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale, 92200 Neuilly-Sur-Seine, France."]], "date": "2017-12-26", "id": "29287728", "text": "Neurocognitive disorders leading to progressive cognitive, functional and behavioural impairment are often undiagnosed or diagnosed lately. But tailored care and therapeutics help in implementing secondary and tertiary prevention dynamics aiming at preserving quality of life and delaying, anticipating or preventing behavioural crisis and severe stages of dementia. Moreover, the diagnosis of numerous diseases induces specific care and therapeutics, as well access to research and clinical trials. For the first time, the representatives of the National College of General Practitioners, the French Federation of Memory Centres, the French Federation of Gerontology and Geriatrics, the French Federation of Neurology, the French Society of Psychogeriatrics and the national plan on neurodegenerative diseases propose a graduated and tailored diagnosis strategy involving primary care and specialists of neurocognitive disorders. This strategy has been built in the context of the national plan on neurodegenerative diseases, the European Joint Action \"Act on dementia\", and has been consensually agreed after a seminar animated by the National College of General Practitioners in March 2017.", "doi": "10.1016/j.lpm.2017.10.029", "title": "[Towards a national strategy on the diagnosis of neurocognitive disorders. A shared approach among the French National College of General Practitioners and specialists of neurocognitive disorders].", "journal": ["Presse medicale (Paris, France : 1983)", "Presse Med"]}