{"authors": [["Kunzler", "Angela", "A", "Deutsches Resilienz-Zentrum (DRZ), Universit\u00e4tsmedizin Mainz."], ["Skoluda", "Nadine", "N", "Klinische Biopsychologie, Philipps-Universit\u00e4t Marburg."], ["Nater", "Urs", "U", "Klinische Biopsychologie, Philipps-Universit\u00e4t Marburg."]], "doi": "10.1055/s-0043-118652", "date": "2018-01-16_23:18:18", "journal": ["Psychotherapie, Psychosomatik, medizinische Psychologie", "Psychother Psychosom Med Psychol"], "year": null, "title": "[The Role of Resilience Factors in Informal Caregivers of Dementia Patients - A Review on Selected Factors].", "id": "29294504", "text": ["face", "demographic", "change", "informal", "care", "dementia", "patients", "becoming", "increasingly", "important", "however", "due", "dementia", "symptoms", "well", "persisting", "care", "demands", "subgroup", "informal", "caregivers", "confronted", "large", "number", "stressors", "resulting", "chronic", "stress", "impaired", "physical", "mental", "health", "many", "caregivers", "based", "current", "research", "resilience", "maintaining", "regaining", "health", "despite", "stress", "adversities", "increasing", "interest", "identifying", "resilience", "factors", "may", "serve", "resources", "cope", "informal", "care", "protect", "caregivers", "health", "problems", "review", "discusses", "role", "resilience", "factors", "association", "ongoing", "caregiving", "stress", "health", "analyzing", "current", "state", "research", "resilience", "factors", "dementia", "caregivers", "focus", "factors", "relationship", "quality", "social", "informelle", "pflege", "von", "demenzerkrankten", "gewinnt", "angesichts", "des", "demografischen", "wandels", "zunehmend", "bedeutung", "durch", "das", "krankheitsbild", "der", "demenz", "und", "anhaltende", "pflegeanforderungen", "ist", "diese", "subgruppe", "pflegender", "angeh\u00f6riger", "allerdings", "zahlreichen", "stressoren", "ausgesetzt", "viele", "pflegende", "erleben", "als", "resultat", "chronischen", "stress", "und", "sind", "physisch", "wie", "psychisch", "gesundheitlich", "stark", "belastet", "auf", "basis", "der", "aktuellen", "forschung", "zu", "resilienz", "der", "widerstandskraft", "w\u00e4chst", "das", "interesse", "der", "identifizierung", "von", "resilienzfaktoren", "die", "als", "ressourcen", "bei", "der", "bew\u00e4ltigung", "der", "pflege", "fungieren", "und", "angeh\u00f6rige", "demenzkranker", "vor", "gesundheitlichen", "einschr\u00e4nkungen", "sch\u00fctzen", "k\u00f6nnen", "das", "review", "stellt", "die", "rolle", "von", "resilienzfaktoren", "im", "zusammenhang", "von", "chronischen", "pflegestressoren", "und", "gesundheit", "dar", "bei", "der", "analyse", "des", "aktuellen", "forschungsstands", "zu", "resilienzfaktoren", "f\u00fcr", "angeh\u00f6rige", "demenzkranker", "werden", "die", "faktoren", "selbstwirksamkeitserwartung", "beziehungsqualit\u00e4t", "und", "soziale", "unterst\u00fctzung", "betrachtet"]}