{"authors": [["Krolak-Salmon", "Pierre", "P", "Centre m\u00e9moire, ressources, recherche de Lyon, institut du vieillissement, hospices civils de Lyon, Inserm 1048, CNRS 5292, 69008 Lyon, France; Universit\u00e9 Claude-Bernard Lyon 1, action conjointe europ\u00e9enne \u00ab\u00a0Act on dementia\u00a0\u00bb, 69008 Lyon, France; F\u00e9d\u00e9ration des centres m\u00e9moire, 69001 Lyon, France. Electronic address: pierre.krolak-salmon@chu-lyon.fr."], ["Letrilliart", "Laurent", "L", "Universit\u00e9 Claude-Bernard Lyon 1, action conjointe europ\u00e9enne \u00ab\u00a0Act on dementia\u00a0\u00bb, 69008 Lyon, France; Universit\u00e9 Claude-Bernard Lyon 1, coll\u00e8ge universitaire de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale, HESPER EA 7425, 69008 Lyon, France."], ["Ceccaldi", "Mathieu", "M", "Coll\u00e8ge de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale, 92200 Neuilly-Sur-Seine, France; Centre m\u00e9moire, ressources, recherche de Marseille, 13385 Marseille, France; F\u00e9d\u00e9ration des centres m\u00e9moire, 69001 Lyon, France."], ["Andrieu", "Sandrine", "S", "CHU de Toulouse, universit\u00e9 Toulouse III, Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie, UMR1027 Inserm, 31300 Toulouse, France."], ["Gu\u00e9rin", "Olivier", "O", "Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie, 75017 Paris, France."], ["Dubois", "Bruno", "B", "Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de neurologie, 75651 Paris, France."], ["Brochet", "Bruno", "B", "F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de neurologie, 75651 Paris, France."], ["Vandel", "Pierre", "P", "Soci\u00e9t\u00e9 de psychog\u00e9riatrie de langue fran\u00e7aise, 25030 Besan\u00e7on, France."], ["Jeandel", "Claude", "C", "Coll\u00e8ge professionnel des g\u00e9riatres fran\u00e7ais, 92150 Suresnes, France."], ["Leperre-Desplanques", "Armelle", "A", "Centre m\u00e9moire, ressources, recherche de Lyon, institut du vieillissement, hospices civils de Lyon, Inserm 1048, CNRS 5292, 69008 Lyon, France."], ["Clanet", "Michel", "M", "Minist\u00e8re des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9, plan \u00ab\u00a0maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives\u00a0\u00bb, 75007 Paris, France."], ["Druais", "Pierre-Louis", "PL", "Coll\u00e8ge de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale, 92200 Neuilly-Sur-Seine, France."]], "doi": "10.1016/j.lpm.2017.10.029", "date": "2018-01-16_23:18:20", "journal": ["Presse medicale (Paris, France : 1983)", "Presse Med"], "year": null, "title": "[Towards a national strategy on the diagnosis of neurocognitive disorders. A shared approach among the French National College of General Practitioners and specialists of neurocognitive disorders].", "id": "29287728", "text": ["neurocognitive", "disorders", "leading", "progressive", "cognitive", "functional", "behavioural", "impairment", "often", "undiagnosed", "diagnosed", "lately", "tailored", "care", "therapeutics", "help", "implementing", "secondary", "tertiary", "prevention", "dynamics", "aiming", "preserving", "quality", "life", "delaying", "anticipating", "preventing", "behavioural", "crisis", "severe", "stages", "dementia", "moreover", "diagnosis", "numerous", "diseases", "induces", "specific", "care", "therapeutics", "well", "access", "research", "clinical", "trials", "first", "time", "representatives", "national", "college", "general", "practitioners", "french", "federation", "memory", "centres", "french", "federation", "gerontology", "geriatrics", "french", "federation", "neurology", "french", "society", "psychogeriatrics", "national", "plan", "neurodegenerative", "diseases", "propose", "graduated", "tailored", "diagnosis", "strategy", "involving", "primary", "care", "specialists", "neurocognitive", "disorders", "strategy", "built", "context", "national", "plan", "neurodegenerative", "diseases", "european", "joint", "action", "act", "dementia", "consensually", "agreed", "seminar", "animated", "national", "college", "general", "practitioners", "march", "2017"]}