{"authors": [["Cordeiro Sousa", "David", "D", "Servi\u00e7o de Oftalmologia. Hospital de Santa Maria. Centro Hospitalar de Lisboa Norte. Lisboa. Portugal; Centro de Estudos das Ci\u00eancias da Vis\u00e3o. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal."], ["Ferreira Dos Santos", "Guilherme", "G", "Departamento de Medicina F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o. Hospital de Curry Cabral. Centro Hospitalar de Lisboa Central. Lisboa. Portugal; Centro de Estudos de Medicina Baseada na Evid\u00eancia. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal."], ["Costa", "Jo\u00e3o", "J", "Centro de Estudos de Medicina Baseada na Evid\u00eancia. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal; Centro de Estudos de Medicina Baseada na Evid\u00eancia. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal."], ["Vaz-Carneiro", "Ant\u00f3nio", "A", "Centro de Estudos de Medicina Baseada na Evid\u00eancia. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal; Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal; Centro Colaborador Portugu\u00eas da Rede Cochrane Iberoamericana. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal."]], "doi": null, "date": "2018-01-16_23:18:32", "journal": ["Acta medica portuguesa", "Acta Med Port"], "year": null, "title": "[Analysis of the Cochrane Review: Omega-3 Fatty Acids for the Treatment of Dementia. Cochrane Database Syst Rev. 2016;4:CD009002.]", "id": "29268059", "text": ["dietary", "supplementation", "polyunsaturated", "fatty", "acids", "fish", "plant", "sources", "commonly", "prescribed", "alternative", "improve", "brain", "functions", "slow", "progression", "dementia", "use", "mostly", "based", "findings", "preclinical", "studies", "established", "role", "polyunsaturated", "fatty", "acids", "development", "integrity", "brain", "well", "epidemiological", "research", "found", "evidence", "malnutrition", "patients", "dementia", "cochrane", "systematic", "review", "included", "three", "randomized", "trials", "low", "risk", "bias", "polyunsaturated", "fatty", "acids", "administered", "people", "mild", "moderate", "alzheimer", "disease", "form", "supplements", "main", "results", "systematic", "review", "highlight", "lack", "convincing", "evidence", "efficacy", "polyunsaturated", "fatty", "acids", "supplementation", "treatment", "patients", "alzheimer", "disease", "well", "low", "frequency", "reported", "adverse", "events", "comparable", "overall", "frequency", "polyunsaturated", "fatty", "acids", "placebo", "groups", "effects", "populations", "dementia", "remain", "unclear", "paper", "aims", "summarize", "discuss", "main", "results", "conclusions", "systematic", "review", "well", "implications", "daily", "clinical", "suplementa\u00e7\u00e3o", "alimentar", "com", "\u00e1cidos", "gordos", "de", "origem", "animal", "e", "vegetal", "\u00e9", "comummente", "prescrita", "como", "alternativa", "n\u00e3o", "farmacol\u00f3gica", "tratamento", "da", "dem\u00eancia", "com", "objetivo", "de", "atrasar", "sua", "progress\u00e3o", "e", "melhorar", "fun\u00e7\u00e3o", "cognitiva", "dos", "doentes", "esta", "utiliza\u00e7\u00e3o", "deriva", "em", "grande", "medida", "de", "estudos", "que", "estabeleceram", "papel", "dos", "\u00e1cidos", "gordos", "poliinsaturados", "desenvolvimento", "e", "manuten\u00e7\u00e3o", "da", "integridade", "sistema", "nervoso", "central", "e", "de", "estudos", "epidemiol\u00f3gicos", "que", "demonstraram", "ocorr\u00eancia", "de", "estados", "de", "malnutri\u00e7\u00e3o", "em", "doentes", "com", "dem\u00eancia", "nesta", "revis\u00e3o", "sistem\u00e1tica", "cochrane", "os", "autores", "inclu\u00edram", "tr\u00eas", "ensaios", "cl\u00ednicos", "aleatorizados", "controlados", "por", "placebo", "com", "baixo", "risco", "de", "vieses", "nos", "quais", "doentes", "com", "doen\u00e7a", "de", "alzheimer", "ligeira", "moderada", "foram", "tratados", "com", "\u00e1cidos", "gordos", "atrav\u00e9s", "de", "suplementos", "alimentares", "dos", "principais", "resultados", "desta", "rs", "aus\u00eancia", "de", "evid\u00eancia", "de", "um", "efeito", "ben\u00e9fico", "tratamento", "com", "suplementa\u00e7\u00e3o", "com", "\u00e1cidos", "gordos", "sobre", "fun\u00e7\u00e3o", "cognitiva", "de", "doentes", "com", "doen\u00e7a", "de", "alzheimer", "e", "baixa", "taxa", "de", "efeitos", "adversos", "reportados", "esta", "\u00faltima", "compar\u00e1vel", "\u00e0", "dos", "grupos", "tratados", "com", "placebo", "n\u00e3o", "existem", "dados", "sobre", "outros", "tipos", "de", "dem\u00eancia", "neste", "artigo", "e", "os", "principais", "resultados", "e", "conclus\u00f5es", "desta", "revis\u00e3o", "sistem\u00e1tica", "bem", "como", "suas", "implica\u00e7\u00f5es", "para", "pr\u00e1tica", "cl\u00ednica", "di\u00e1ria"]}