{"words": ["dietary", "supplementation", "polyunsaturated", "fatty", "acids", "fish", "plant", "sources", "commonly", "prescribed", "alternative", "improve", "brain", "functions", "slow", "progression", "dementia", "use", "mostly", "based", "findings", "preclinical", "studies", "established", "role", "polyunsaturated", "fatty", "acids", "development", "integrity", "brain", "well", "epidemiological", "research", "found", "evidence", "malnutrition", "patients", "dementia", "cochrane", "systematic", "review", "included", "three", "randomized", "trials", "low", "risk", "bias", "polyunsaturated", "fatty", "acids", "administered", "people", "mild", "moderate", "alzheimer", "disease", "form", "supplements", "main", "results", "systematic", "review", "highlight", "lack", "convincing", "evidence", "efficacy", "polyunsaturated", "fatty", "acids", "supplementation", "treatment", "patients", "alzheimer", "disease", "well", "low", "frequency", "reported", "adverse", "events", "comparable", "overall", "frequency", "polyunsaturated", "fatty", "acids", "placebo", "groups", "effects", "populations", "dementia", "remain", "unclear", "paper", "aims", "summarize", "discuss", "main", "results", "conclusions", "systematic", "review", "well", "implications", "daily", "clinical", "suplementa\u00e7\u00e3o", "alimentar", "com", "\u00e1cidos", "gordos", "de", "origem", "animal", "e", "vegetal", "\u00e9", "comummente", "prescrita", "como", "alternativa", "n\u00e3o", "farmacol\u00f3gica", "tratamento", "da", "dem\u00eancia", "com", "objetivo", "de", "atrasar", "sua", "progress\u00e3o", "e", "melhorar", "fun\u00e7\u00e3o", "cognitiva", "dos", "doentes", "esta", "utiliza\u00e7\u00e3o", "deriva", "em", "grande", "medida", "de", "estudos", "que", "estabeleceram", "papel", "dos", "\u00e1cidos", "gordos", "poliinsaturados", "desenvolvimento", "e", "manuten\u00e7\u00e3o", "da", "integridade", "sistema", "nervoso", "central", "e", "de", "estudos", "epidemiol\u00f3gicos", "que", "demonstraram", "ocorr\u00eancia", "de", "estados", "de", "malnutri\u00e7\u00e3o", "em", "doentes", "com", "dem\u00eancia", "nesta", "revis\u00e3o", "sistem\u00e1tica", "cochrane", "os", "autores", "inclu\u00edram", "tr\u00eas", "ensaios", "cl\u00ednicos", "aleatorizados", "controlados", "por", "placebo", "com", "baixo", "risco", "de", "vieses", "nos", "quais", "doentes", "com", "doen\u00e7a", "de", "alzheimer", "ligeira", "moderada", "foram", "tratados", "com", "\u00e1cidos", "gordos", "atrav\u00e9s", "de", "suplementos", "alimentares", "dos", "principais", "resultados", "desta", "rs", "aus\u00eancia", "de", "evid\u00eancia", "de", "um", "efeito", "ben\u00e9fico", "tratamento", "com", "suplementa\u00e7\u00e3o", "com", "\u00e1cidos", "gordos", "sobre", "fun\u00e7\u00e3o", "cognitiva", "de", "doentes", "com", "doen\u00e7a", "de", "alzheimer", "e", "baixa", "taxa", "de", "efeitos", "adversos", "reportados", "esta", "\u00faltima", "compar\u00e1vel", "\u00e0", "dos", "grupos", "tratados", "com", "placebo", "n\u00e3o", "existem", "dados", "sobre", "outros", "tipos", "de", "dem\u00eancia", "neste", "artigo", "e", "os", "principais", "resultados", "e", "conclus\u00f5es", "desta", "revis\u00e3o", "sistem\u00e1tica", "bem", "como", "suas", "implica\u00e7\u00f5es", "para", "pr\u00e1tica", "cl\u00ednica", "di\u00e1ria"], "authors": [["Cordeiro Sousa", "David", "D", "Servi\u00e7o de Oftalmologia. Hospital de Santa Maria. Centro Hospitalar de Lisboa Norte. Lisboa. Portugal; Centro de Estudos das Ci\u00eancias da Vis\u00e3o. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal."], ["Ferreira Dos Santos", "Guilherme", "G", "Departamento de Medicina F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o. Hospital de Curry Cabral. Centro Hospitalar de Lisboa Central. Lisboa. Portugal; Centro de Estudos de Medicina Baseada na Evid\u00eancia. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal."], ["Costa", "Jo\u00e3o", "J", "Centro de Estudos de Medicina Baseada na Evid\u00eancia. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal; Centro de Estudos de Medicina Baseada na Evid\u00eancia. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal."], ["Vaz-Carneiro", "Ant\u00f3nio", "A", "Centro de Estudos de Medicina Baseada na Evid\u00eancia. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal; Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal; Centro Colaborador Portugu\u00eas da Rede Cochrane Iberoamericana. Faculdade de Medicina. Universidade de Lisboa. Lisboa. Portugal."]], "title": "[Analysis of the Cochrane Review: Omega-3 Fatty Acids for the Treatment of Dementia. Cochrane Database Syst Rev. 2016;4:CD009002.]", "year": null, "sentences": ["Dietary supplementation with omega-3 polyunsaturated fatty acids from fish and plant sources is commonly prescribed as a non-farmacological alternative to improve brain functions and slow down the progression of dementia.", "This use is mostly based on findings of preclinical studies which established the role of omega-3 polyunsaturated fatty acids in the development and integrity of the brain, as well as epidemiological research that found evidence of malnutrition in patients with dementia.", "This Cochrane systematic review included three randomized, placebo-controlled trials at low risk of bias, in which omega-3 polyunsaturated fatty acids were administered to people with mild to moderate Alzheimer's disease in the form of supplements.", "Of the main results of this systematic review we highlight the lack of convincing evidence for the efficacy of omega-3 polyunsaturated fatty acids supplementation in the treatment of patients with Alzheimer's disease, as well as the low frequency of reported adverse events, with a comparable overall frequency between omega-3 polyunsaturated fatty acids and the placebo groups.", "The effects on other populations with dementia remain unclear.", "This paper aims to summarize and discuss the main results and conclusions of this systematic review, as well as its implications for the daily clinical practice.A suplementa\u00e7\u00e3o alimentar com \u00e1cidos gordos poli-insaturados \u00f3mega-3, de origem animal e vegetal, \u00e9 comummente prescrita como\u00a0alternativa n\u00e3o farmacol\u00f3gica no tratamento da dem\u00eancia, com o objetivo de atrasar a sua progress\u00e3o e melhorar a fun\u00e7\u00e3o cognitiva\u00a0dos doentes.", "Esta utiliza\u00e7\u00e3o deriva em grande medida de estudos pr\u00e9-cl\u00ednicos, que estabeleceram o papel dos \u00e1cidos gordos poliinsaturados\u00a0\u00f3mega-3 no desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o da integridade do sistema nervoso central, e de estudos epidemiol\u00f3gicos,\u00a0que demonstraram a ocorr\u00eancia de estados de malnutri\u00e7\u00e3o em doentes com dem\u00eancia.", "Nesta revis\u00e3o sistem\u00e1tica Cochrane, os autores\u00a0inclu\u00edram tr\u00eas ensaios cl\u00ednicos aleatorizados controlados por placebo, com baixo risco de vieses, nos quais doentes com doen\u00e7a\u00a0de Alzheimer ligeira a moderada foram tratados com \u00e1cidos gordos poli-insaturados \u00f3mega-3, atrav\u00e9s de suplementos alimentares.", "Dos principais resultados desta RS destacam-se a aus\u00eancia de evid\u00eancia de um efeito ben\u00e9fico do tratamento com suplementa\u00e7\u00e3o\u00a0com \u00e1cidos gordos poli-insaturados \u00f3mega-3 sobre a fun\u00e7\u00e3o cognitiva de doentes com doen\u00e7a de Alzheimer e a baixa taxa de efeitos\u00a0adversos reportados, esta \u00faltima compar\u00e1vel \u00e0 dos grupos tratados com placebo.", "N\u00e3o existem dados sobre outros tipos de dem\u00eancia.", "Neste artigo sumarizam-se e discutem-se os principais resultados e conclus\u00f5es desta revis\u00e3o sistem\u00e1tica, bem como as suas implica\u00e7\u00f5es\u00a0para a pr\u00e1tica cl\u00ednica di\u00e1ria."], "id": "29268059", "text": "Dietary supplementation with omega-3 polyunsaturated fatty acids from fish and plant sources is commonly prescribed as a non-farmacological alternative to improve brain functions and slow down the progression of dementia. This use is mostly based on findings of preclinical studies which established the role of omega-3 polyunsaturated fatty acids in the development and integrity of the brain, as well as epidemiological research that found evidence of malnutrition in patients with dementia. This Cochrane systematic review included three randomized, placebo-controlled trials at low risk of bias, in which omega-3 polyunsaturated fatty acids were administered to people with mild to moderate Alzheimer's disease in the form of supplements. Of the main results of this systematic review we highlight the lack of convincing evidence for the efficacy of omega-3 polyunsaturated fatty acids supplementation in the treatment of patients with Alzheimer's disease, as well as the low frequency of reported adverse events, with a comparable overall frequency between omega-3 polyunsaturated fatty acids and the placebo groups. The effects on other populations with dementia remain unclear. This paper aims to summarize and discuss the main results and conclusions of this systematic review, as well as its implications for the daily clinical practice.A suplementa\u00e7\u00e3o alimentar com \u00e1cidos gordos poli-insaturados \u00f3mega-3, de origem animal e vegetal, \u00e9 comummente prescrita como\u00a0alternativa n\u00e3o farmacol\u00f3gica no tratamento da dem\u00eancia, com o objetivo de atrasar a sua progress\u00e3o e melhorar a fun\u00e7\u00e3o cognitiva\u00a0dos doentes. Esta utiliza\u00e7\u00e3o deriva em grande medida de estudos pr\u00e9-cl\u00ednicos, que estabeleceram o papel dos \u00e1cidos gordos poliinsaturados\u00a0\u00f3mega-3 no desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o da integridade do sistema nervoso central, e de estudos epidemiol\u00f3gicos,\u00a0que demonstraram a ocorr\u00eancia de estados de malnutri\u00e7\u00e3o em doentes com dem\u00eancia. Nesta revis\u00e3o sistem\u00e1tica Cochrane, os autores\u00a0inclu\u00edram tr\u00eas ensaios cl\u00ednicos aleatorizados controlados por placebo, com baixo risco de vieses, nos quais doentes com doen\u00e7a\u00a0de Alzheimer ligeira a moderada foram tratados com \u00e1cidos gordos poli-insaturados \u00f3mega-3, atrav\u00e9s de suplementos alimentares.\u00a0Dos principais resultados desta RS destacam-se a aus\u00eancia de evid\u00eancia de um efeito ben\u00e9fico do tratamento com suplementa\u00e7\u00e3o\u00a0com \u00e1cidos gordos poli-insaturados \u00f3mega-3 sobre a fun\u00e7\u00e3o cognitiva de doentes com doen\u00e7a de Alzheimer e a baixa taxa de efeitos\u00a0adversos reportados, esta \u00faltima compar\u00e1vel \u00e0 dos grupos tratados com placebo. N\u00e3o existem dados sobre outros tipos de dem\u00eancia.\u00a0Neste artigo sumarizam-se e discutem-se os principais resultados e conclus\u00f5es desta revis\u00e3o sistem\u00e1tica, bem como as suas implica\u00e7\u00f5es\u00a0para a pr\u00e1tica cl\u00ednica di\u00e1ria.", "doi": null, "journal": ["Acta medica portuguesa", "Acta Med Port"], "date": "2018-01-18_23:42:18"}