{"authors": [["Baptista", "Maria Alice Tourinho", "MAT", "MSc, Center for Alzheimer's disease and Related Disorders, Institute of Psychiatry, Universidade Federal do Rio de Janeiro, RJ, Brazil."], ["Santos", "Raquel Luiza", "RL", "PhD, Center for Alzheimer's disease and Related Disorders, Institute of Psychiatry, Universidade Federal do Rio de Janeiro, RJ, Brazil."], ["Kimura", "Nath\u00e1lia", "N", "MSc, Center for Alzheimer's disease and Related Disorders, Institute of Psychiatry, Universidade Federal do Rio de Janeiro, RJ, Brazil."], ["Lacerda", "Isabel Barbeito", "IB", "MSc, Center for Alzheimer's disease and Related Disorders, Institute of Psychiatry, Universidade Federal do Rio de Janeiro, RJ, Brazil."], ["Dourado", "Marcia Cristina Nascimento", "MCN", "PhD, Center for Alzheimer's disease and Related Disorders, Institute of Psychiatry, Universidade Federal do Rio de Janeiro, RJ, Brazil."]], "date": null, "id": "29213530", "text": "Studies report that people with young onset Alzheimer's disease (YOAD) have higher levels of disease awareness compared to those with late onset AD. We report a case of a man with YOAD who had preserved awareness of disease, depression and risk of suicide associated with the development of the dementia. Cognitive functioning, disease severity, depressive symptoms and awareness of disease were assessed using validated measures. The person with YOAD showed a moderate level of disease severity and high degree of dependence for activities of daily living. There was recognition of memory problems and routine changes with presence of intense pessimism, low self-esteem and suicidal ideation. This case points to the existence of specific issues related to young onset dementia and the clinical importance of identifying and treating patients who might be aware of their condition.Estudos relatam que pessoas com doen\u00e7a de Alzheimer (DA) de in\u00edcio precoce possuem maior consci\u00eancia da doen\u00e7a comparadas com as de in\u00edcio tardio. Descrevemos o caso de um homem com DA de in\u00edcio precoce, que apresenta consci\u00eancia da doen\u00e7a preservada, depress\u00e3o e risco de suic\u00eddio associado ao desenvolvimento da dem\u00eancia. O funcionamento cognitivo, gravidade da doen\u00e7a, sintomas depressivos e a consci\u00eancia da doen\u00e7a foram acessados atrav\u00e9s de instrumentos validados. A pessoa com DA de in\u00edcio precoce apresentou um n\u00edvel de gravidade da doen\u00e7a moderado e um elevado grau de depend\u00eancia para as atividades de vida di\u00e1ria. Houve reconhecimento dos problemas de mem\u00f3ria e mudan\u00e7as de rotina com presen\u00e7a de pessimismo intenso, baixa autoestima e idea\u00e7\u00e3o suicida. Esse caso indica a exist\u00eancia de quest\u00f5es espec\u00edficas relacionadas \u00e0 dem\u00eancia de in\u00edcio precoce e a import\u00e2ncia cl\u00ednica de identificar e tratar pacientes que possam estar conscientes de sua condi\u00e7\u00e3o.", "doi": "10.1590/1980-57642016dn11-030015", "title": "Disease awareness may increase risk of suicide in young onset dementia: A case report.", "journal": ["Dementia & neuropsychologia", "Dement Neuropsychol"]}