{"authors": [["Shigaeff", "Nadia", "N", "Hospital Israelita Albert Einstein, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil, Universidade Federal do ABC, Santo Andr\u00e9 SP - Brazil."], ["Zanetti", "Mayra", "M", "Hospital Israelita Albert Einstein S\u00e3o Paulo SP - Brazil."], ["Tierno", "Sibelle de Almeida", "SA", "Hospital Israelita Albert Einstein S\u00e3o Paulo SP - Brazil."], ["Tommaso", "Ana Beatriz Galhardi Di", "ABGD", "Hospital Israelita Albert Einstein S\u00e3o Paulo SP - Brazil."], ["Marques", "Thais Cristina", "TC", "Universidade Federal de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo SP - Brazil."], ["Franco", "F\u00e1bio Gazelato de Mello", "FGM", "Hospital Israelita Albert Einstein S\u00e3o Paulo SP - Brazil."]], "date": null, "id": "29213499", "text": "Frontotemporal dementia (FTD) is one of the most common causes of early-onset dementia with primary progressive aphasia (PPA) being the second-most-frequent form of this degenerative disease. Despite the similarity with progressive dementia (especially in early stages of Alzheimer\u00b4s disease), three types of PPA can be differentiated: semantic, agrammatic and logopenic (subtype discussed in this study). To date, no medications have been shown to improve or stabilize cognitive deficits in patients with PPA. We report the case of a 62-year-old woman with difficulty naming objects and planning. An interdisciplinary evaluation, including imaging and lab exams, together with neuropsychological and personality assessments, confirmed that the patient had logopenic PPA on the basis of repetition difficulty, phonemic and semantic paraphasias and absence of agrammatism. The timing of the assessment in this case, along with the resources available and commitment of an integrated interdisciplinary team, allowed a differential diagnosis (from other classical dementias) to be reached.A dem\u00eancia frontotemporal (DFT) \u00e9 uma das causas mais comuns de dem\u00eancias precoces e a Afasia Progressiva Prim\u00e1ria (APP) \u00e9 o segundo tipo mais prevalente desta patologia neurodegenerativa. Apesar das semelhan\u00e7as entre as dem\u00eancias, especialmente considerando os est\u00e1gios iniciais da dem\u00eancia de Alzheimer, \u00e9 poss\u00edvel diferenciar tr\u00eas subtipos de APP: sem\u00e2ntico, agram\u00e1tico/n\u00e3o-fluente e logop\u00eanico, que \u00e9 o subtipo discutido no presente estudo. At\u00e9 o momento n\u00e3o h\u00e1 estudos que tenham evidenciado melhora ou estabiliza\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos cognitivos nos pacientes diagnosticados com APP por meio de controle medicamentoso. No presente estudo descreve-se o caso de uma idosa com 62 anos de idade que apresentou dificuldade para nomear objetos e fazer planejamentos. Ap\u00f3s uma avalia\u00e7\u00e3o interdisciplinar, incluindo exames de neuroimagem e laboratoriais, associados a avalia\u00e7\u00f5es neuropsicol\u00f3gica e de personalidade, foi poss\u00edvel realizar o diagn\u00f3stico de APP subtipo logop\u00eanico, especialmente por causa da dificuldade de repeti\u00e7\u00e3o, parafasias sem\u00e2ntica e fon\u00eamica e aus\u00eancia de agramatismo. O momento da avalia\u00e7\u00e3o foi prop\u00edcio para realizar um diagn\u00f3stico diferencial de outras dem\u00eancias, contando tamb\u00e9m com os recursos dispon\u00edveis e o comprometimento de uma equipe interdisciplinar integrada.", "doi": "10.1590/1980-57642016dn11-010014", "title": "An interdisciplinary approach aiding the diagnosis of primary progressive aphasia: A case report.", "journal": ["Dementia & neuropsychologia", "Dement Neuropsychol"]}