{"authors": [["\u00c1vila-Villanueva", "Marina", "M", "Alzheimer Disease Research Unit, CIEN Foundation, Carlos III Institute of Health, Queen Sof\u00eda Foundation Alzheimer Center, Madrid, Spain."], ["Fern\u00e1ndez-Bl\u00e1zquez", "Miguel A", "MA", "Alzheimer Disease Research Unit, CIEN Foundation, Carlos III Institute of Health, Queen Sof\u00eda Foundation Alzheimer Center, Madrid, Spain."]], "date": "2017-11-21", "id": "29201004", "text": "", "doi": "10.3389/fnagi.2017.00377", "title": "Subjective Cognitive Decline as a Preclinical Marker for Alzheimer's Disease: The Challenge of Stability Over Time.", "journal": ["Frontiers in aging neuroscience", "Front Aging Neurosci"]}