{"authors": [["Kemp", "Jennifer", "J", "Centre m\u00e9moire ressource et recherche (CMRR), H\u00f4pital de jour g\u00e9riatrique, D\u00e9partement de g\u00e9riatrie, H\u00f4pitaux universitaires de Strasbourg et Unit\u00e9 de neuropsychologie, Service de neurologie, Strasbourg, France, H\u00f4pitaux Universitaires de Strasbourg et Inserm, Centre d'investigation clinique, Strasbourg, France."], ["Philippi", "Nathalie", "N", "Centre m\u00e9moire ressource et recherche (CMRR), H\u00f4pital de jour g\u00e9riatrique, D\u00e9partement de g\u00e9riatrie, H\u00f4pitaux universitaires de Strasbourg et Unit\u00e9 de neuropsychologie, Service de neurologie, Strasbourg, France, Universit\u00e9 de Strasbourg et CNRS, Laboratoire ICube UMR 7357 et FMTS (F\u00e9d\u00e9ration de m\u00e9decine translationnelle de Strasbourg), Equipe IMIS/Neurocrypto, Strasbourg, France, H\u00f4pitaux Universitaires de Strasbourg et Inserm, Centre d'investigation clinique, Strasbourg, France."], ["Phillipps", "Cl\u00e9lie", "C", "Centre m\u00e9moire ressource et recherche (CMRR), H\u00f4pital de jour g\u00e9riatrique, D\u00e9partement de g\u00e9riatrie, H\u00f4pitaux universitaires de Strasbourg et Unit\u00e9 de neuropsychologie, Service de neurologie, Strasbourg, France, H\u00f4pitaux Universitaires de Strasbourg et Inserm, Centre d'investigation clinique, Strasbourg, France."], ["Botzung", "Anne", "A", "Centre m\u00e9moire ressource et recherche (CMRR), H\u00f4pital de jour g\u00e9riatrique, D\u00e9partement de g\u00e9riatrie, H\u00f4pitaux universitaires de Strasbourg et Unit\u00e9 de neuropsychologie, Service de neurologie, Strasbourg, France, H\u00f4pitaux Universitaires de Strasbourg et Inserm, Centre d'investigation clinique, Strasbourg, France."], ["Blanc", "Fr\u00e9d\u00e9ric", "F", "Centre m\u00e9moire ressource et recherche (CMRR), H\u00f4pital de jour g\u00e9riatrique, D\u00e9partement de g\u00e9riatrie, H\u00f4pitaux universitaires de Strasbourg et Unit\u00e9 de neuropsychologie, Service de neurologie, Strasbourg, France, Universit\u00e9 de Strasbourg et CNRS, Laboratoire ICube UMR 7357 et FMTS (F\u00e9d\u00e9ration de m\u00e9decine translationnelle de Strasbourg), Equipe IMIS/Neurocrypto, Strasbourg, France, H\u00f4pitaux Universitaires de Strasbourg et Inserm, Centre d'investigation clinique, Strasbourg, France."]], "date": null, "id": "29187334", "text": "This paper reviews findings on cognition in prodromal dementia with Lewy bodies (DLB). The issue of differential diagnosis between DLB and Alzheimer's disease (AD) on the one hand, and Parkinson's disease (PD) on the other hand, at prodromal stages of the diseases is discussed. The cognitive profile of prodromal DLB is also evaluated in terms of cognitive deficits and \u00ab\u00a0cognitive weaknesses\u00a0\u00bb (low performances although in normal range). Findings suggest that visuo-constructive tests and verbal fluency are particularly relevant to dfferentiate DLB from AD. A similar finding is evident when comparing prodromal DLB and PD. Attentional, executive and visuo-constructive tests appear to be the best predictor of DLB. Moreover, investigation of the cognitive profile in prodromal DLB highlights that cognitive difficulties are diffuse. Yet it appears that difficulties in cortical visual abilities and executive functions are prominent and likely to account, at least partially, for cognitive disturbances observed in neuropsychological tests assessing other cognitive functions.", "doi": "10.1684/pnv.2017.0700", "title": "Cognitive profile in prodromal disease (dementia) with Lewy bodies.", "journal": ["Geriatrie et psychologie neuropsychiatrie du vieillissement", "Geriatr Psychol Neuropsychiatr Vieil"]}