{"authors": [["Cohen", "R", "R", "Universit\u00e9 Paris Est, IMRB-GRC GEMINI, 94000 Cr\u00e9teil, France; Unit\u00e9 Court S\u00e9jour, Petits Nourrissons, Service de N\u00e9onatologie, Centre Hospitalier Intercommunal de Cr\u00e9teil, France; ACTIV, Association Clinique et Th\u00e9rapeutique Infantile du Val de Marne, Saint-Maur des Foss\u00e9s, France; Groupe de Pathologie Infectieuse P\u00e9diatrique de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de P\u00e9diatrie, Saint-Maur des Foss\u00e9s, France. Electronic address: robert.cohen@wanadoo.fr."], ["Angoulvant", "F", "F", "Groupe de Pathologie Infectieuse P\u00e9diatrique de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de P\u00e9diatrie, Saint-Maur des Foss\u00e9s, France; Service des Urgences P\u00e9diatriques, AP-HP, H\u00f4pital Necker-Enfants Malades & Universit\u00e9 Paris Descartes, 149 rue de S\u00e8vres, 75015, Paris, France."], ["Biscardi", "S", "S", "Universit\u00e9 Paris Est, IMRB-GRC GEMINI, 94000 Cr\u00e9teil, France; Groupe de Pathologie Infectieuse P\u00e9diatrique de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de P\u00e9diatrie, Saint-Maur des Foss\u00e9s, France; Urgences P\u00e9diatriques, service de P\u00e9diatrie, Centre Hospitalier Intercommunal de Cr\u00e9teil, France."], ["Madhi", "F", "F", "Universit\u00e9 Paris Est, IMRB-GRC GEMINI, 94000 Cr\u00e9teil, France; Groupe de Pathologie Infectieuse P\u00e9diatrique de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de P\u00e9diatrie, Saint-Maur des Foss\u00e9s, France; Service de P\u00e9diatrie G\u00e9n\u00e9rale, Centre Hospitalier Intercommunal de Cr\u00e9teil, France."], ["Dubos", "F", "F", "Groupe de Pathologie Infectieuse P\u00e9diatrique de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de P\u00e9diatrie, Saint-Maur des Foss\u00e9s, France; Urgences de P\u00e9diatrie, Universit\u00e9 de Lille, Lille, France."], ["Gillet", "Y", "Y", "Groupe de Pathologie Infectieuse P\u00e9diatrique de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de P\u00e9diatrie, Saint-Maur des Foss\u00e9s, France; Urgences de P\u00e9diatrie, HFME Lyon, France."]], "date": null, "id": "29290229", "text": "Lower respiratory tract infections, i.e., bronchitis, bronchiolitis, and pneumonia, are the second leading cause of antibiotic prescriptions. The vast majority of these infections are due to viruses and are self-limited diseases: most patients recover spontaneously. These two facts explain that antibiotic prescriptions must be limited to some clinical situations for which the diagnosis has to be done early. The first message of this manuscript is to strengthen non-antibiotic prescriptions in many situations such as bronchitis and bronchiolitis. Implementation of pneumococcal conjugate vaccines (PCVs) has reduced the incidence of pneumonia and empyema, and induced a dramatic decrease in the proportion of pneumococcus in these diseases. However, pneumococcus remains probably the leading cause of bacterial pneumonia and empyema and the main target of antibiotic treatment. Furthermore, the implementation of PCVs has reduced resistance to antibiotics including penicillins and macrolides antibiotics, explaining the de-escalation proposed in the last few years, with the reduction of the use if third generation cephalosporins and vancomycin. The therapeutic choices proposed in this article follow the previous official guidelines in France. Serious infections represented by empyema and severe pneumonia remain therapeutic emergencies, most often warranting hospitalization and IV antibiotics.", "doi": "10.1016/S0929-693X(17)30513-4", "title": "Antibiotic treatment of lower respiratory tract infections.", "journal": ["Archives de pediatrie : organe officiel de la Societe francaise de pediatrie", "Arch Pediatr"]}